讚唔讚成中國一律統稱內地

中國國家主席——內地國家主席
奧運、世界杯：內地隊
全場肅立，奏內地國歌
人民幣改稱內地幣
解放軍改稱內地軍
普通話改叫內地話
中文叫內地文

既然咁鍾意叫內地、應該統一咁叫

香港內地係新界

jm9

叫開大陸， 不了

支那

中國/支那
內地

全部錯誤

係蟈

照樓主邏輯
例如：
內地官員
內地駐港部隊
內地駐聯合國代表
內地維和部隊
內地駐xxx領事館
內地航天員

其他我覺得無必要專登美化叫「內地」呢個字眼，因為我去大陸啲本地人都係叫「大陸」
係班啲戇鳩鳩嘅香港政客以為「大陸」係難聽嘅字眼

叫開大陸好似順口啲

大陸人講大陸話

大陸仔食大陸野

大陸狗改不了吃屎